台妹全身癱瘓關日飲 3 杯台式飲品事？家人勸世千字文網上瘋傳

台式飲品不但在台灣大行其道，更在香港「遍地開花」，現在周圍都是黑糖珍奶、水果茶等手搖飲品店鋪。由於價格不貴，所以不少人都會經常光顧，有些人更加會每天都飲台飲。雖然只是一杯稍甜的飲料，但大家知道當中含有不少糖分，經常飲隨時會影響健康嗎？近日，台灣一名男子就以千字文，分享妹妹的情況，希望大家能關注手搖飲品對健康的影響。

台灣男王先生指出，他 30 多歲的妹妹飲食、生活習慣都不好。除了經常熬夜、喜歡食炸物等油膩食物，也喜歡飲多糖飲料。在夏天的時候，他的妹妹甚至會一天飲 3 杯台式手搖飲品，可惜怎樣勸都不理會。結果，妹妹突然有一天腦中風，最終全身癱瘓，只能躺在床上插上無數的維生喉管，無法説話、雙眼睜不開。王先生表示，攝取過多糖份會令身體發炎，如果不斷循環好幾年，血管就會變薄或窄化，最終引發中風。他又指出自己另一位同學，也是飲食、生活習慣均不好，天亮就睡、經常食炸雞，結果在 30 歲左右因癌症離世。

王先生感嘆：「上星期能走能動能吃能說能笑的妹妹，在一天之中，成為永遠不能走不能動不能吃不能說不能笑的妹妹。」他以千字文來勸世，希望大家能多關注自己的生活、飲食習慣。又名言：「商業行銷包裝精美的天仙甘露手搖飲料，其實一點一滴毒害妳的身體，侵蝕您的健康」、「甜蜜的背後是一把狠狠插進背部的果糖利刃。」

王先生以千字文明言：手搖飲料其實一點一滴毒害妳的身體，侵蝕您的健康
有網民感同身受地留言，說：「真的是日積月累」、「懂你的心，除了心疼，還有為何講不聽」、「儘量不要吃『加工物』」、「把身體調理好，自己的細胞會回饋給我，讓我永遠年輕健康」、「健康就是財富」、「很多年輕人的生活是不受約束的，以後就準備自食惡果」、「當初我很多壞習慣別人怎麼說都沒用，結果得來癌症」之不過，雖然這位台灣男子寫上千文文表達感受，但亦未有證據顯示，其妹妹的病因直接跟台式飲品有關。

對波一定好大

屌洗講咩 高糖高脂係人都知唔好架啦 未燒到埋身咪又係個個都覺得無咩野

乜撚野一天之中呀

現在變吹氣娃娃任玩？

激素波

肥婆

其實正常都覺得甜到嘔
放到室温飲己經好明顯
係凍啲人先唔覺

我一日飲三罐汽水都應該好快仆街,但係戒唔到

糖對皮膚好差 最好快d戒
可以試下蘇打水溝檸檬頂口癮

01-11-2018
うわー、古いニュースはとてもエキサイティングです

戒咗好耐